777選舉之後: 警起訴佔中三子等9人妨擾罪

佔領行動於2014年9月28日凌晨正式爆發，並由金鐘蔓延至旺角、銅鑼灣等多個佔領區，期間發生大量阻街、襲警、破壞公物、阻差辦公及違反法庭禁制令等刑事罪行。據了解，發起行動的「佔中三子」戴耀廷、陳健民及朱耀明需於今日到警署報到，而警方決定今日正式落案起訴三人公眾妨擾罪，如三人今日不現身警署，警方將於明午5時上門拘捕。陳健民回覆東網查詢證實事件，並表示現正相約其他人於今日黃昏時間到警署。

立法會議員陳淑莊今於其個人facebook發貼指，今早收到警方通知落案起訴她兩年前參加佔中，她將於今午立法會環境事務委員會會議後前往警署。立法會議員羅冠聰於其個人facebook發貼，學聯前常委鍾耀華、張秀賢均接到警方電話，因佔領行動而被控以「公眾妨擾罪」，今日將到灣仔警署被捕，預計針對佔領行動的清算將會繼續，被捕被控的核心組織者將不止目前已知的人。張秀賢表示，將於今午6時到灣仔警署報到。

陳淑莊中午於立法會會議後回應指，收到警方致電的9人，已相約今晚7時半一同到灣仔警署接受起訴，又指新一屆特首林鄭月娥昨日當選時才表示要修補社會撕裂，今日即有佔中清算行為，她認為是現屆特首梁振英的主意，會以平常心面對起訴，但認為不利修補撕裂。

邵家臻今早於個人facebook亦透露今早9時20分收到俗稱O記的有組織罪案及三合會調查科盧警員通知，會以公眾妨擾罪正式起訴他；邵中午回應指，特首選戰一天後，他、佔中三子、陳淑莊與佔中相關人士均收到警方通知，會以公眾妨擾罪正式起訴，今晚7時半到灣仔警署落案，預計星期四(30日)於東區法院提堂。他續指，要來的始終要來，為真普選他們無畏無懼，懇請同路人密切關注事件，站在政治打壓面前，又指同路人真的沒有分裂本錢。

社民連副主席黃浩銘於其個人facebook指，今早接獲警察致電，將起訴他2014年9月28日在金鐘分域碼頭街涉嫌觸犯《公眾妨擾罪》，要求他到灣仔警察總部。另外，據悉民主黨前議員李永達亦接獲通知。

據了解，警方是於上周收到律政司就該9人的「終極」法律意見而提出檢控，將控告他們普通法下的3項公眾妨擾罪，包括串謀公眾妨擾、煽惑公眾妨擾及煽惑他人煽惑公眾妨擾罪。據悉，警方的調查仍會繼續，仍未終止，而涉及其他人的律政司法律意見，警方尚未收到。

警方將起訴的9人名單如下：

1 戴耀廷/港大法律系副教授(佔中發起人)
2 陳健民/香港中文大學社會學系副教授(佔中發起人)
3 朱耀明/牧師(佔中發起人)
4 陳淑莊/公民黨立法會議員
5 邵家臻/社福界立法會議員(佔中集會司儀)
6 鍾耀華/學聯前常委
7 張秀賢/學聯前常委
8 黃浩銘/社民連副主席
9 李永達/民主黨前議員